\phantomsection \label{subsubsec:R101}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R101}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R101}{R1.01}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Initiation aux réseaux informatiques } % R101 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1n_OZO3XQdJRnj91yeBFAZQP38Jh2tnovMhtS-Bks1z8/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{46h}, dont 22h CM/TD et 24h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{39h}, dont 18h CM/TD et 21h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{46h}, dont 22h CM/TD et 24h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{13}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte le socle de connaissances et savoir-faire pour
les compétences de cœur de métier «Administrer les réseaux et
l'Internet» et «Connecter les entreprises et les usagers». Elle
contribue aussi à la compétence «Créer des outils et applications
informatiques pour les R\&T» à travers la découverte du poste client et
de son environnement logiciel.\\
Cette ressource permet à l'étudiant de découvrir et de déployer un
premier système d'information au sein d'une entreprise. À travers des
exercices de mise en place progressive de réseaux locaux,
d'interconnexion d'équipements et de prise en main des fonctions de base
des systèmes d'exploitation, l'étudiant découvre les principaux concepts
utilisés dans les réseaux informatiques et commence à comprendre le rôle
et les principes des normes et protocoles essentiels des réseaux locaux,
comme Ethernet, TCP/IP, DHCP, DNS.\\
Sont également introduites des notions de sécurité informatique (les
ressources associées aux recommandations de l'ANSSI, CyberEdu,
CyberMalveillance pourront servir de support).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Initiation au réseau
  \begin{itemize}
  \item
    Découverte et prise en main du réseau local
  \item
    Adressage IPv4 : classes d'adresses, masques naturels, adressage
    statique, adressage dynamique (DHCP)
  \item
    Notion de routage, de passerelle et de serveur DNS
  \end{itemize}
\item
  Bases du système d'exploitation
  \begin{itemize}
  \item
    Architecture d'un système d'exploitation
  \item
    Différents types de systèmes d'exploitation : les clients, les
    serveurs, les systèmes embarqués
  \item
    Systèmes d'exploitation commerciaux et Open Sources.
  \item
    Administration des systèmes d'exploitation
  \item
    Architectures réseaux et systèmes d'exploitation
  \end{itemize}
\item
  Architecture client-serveur dans un réseau local
  \begin{itemize}
  \item
    Mise en place d'une architecture client/serveur simple (serveur
    d'authentification/de fichiers et
    postes clients associés)
  \end{itemize}
\item
  Introduction à la sécurité informatique
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.03} \textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Réseau, Système d'exploitation, \textabbrv{TCP}/\textabbrv{IP}, \textabbrv{LAN}, Hygiène informatique. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

